現在的香港

首歌係喺好耐之前，但都非常適合現在的香港。

作詞：MastaMic 作曲：MastaMic & Siugwai
編：DJ Galaxy & Siugwai
監：MastaMic

不怕滅聲 為我城發聲
全民覺醒 全城和應
意志堅定 將信念繼承
洋紫荊會黑暗中綻放光明
不怕滅聲 為我城發聲
全民覺醒 全城和應
風雨飄零 在眾志成城
洋紫荊終有一日雨過天晴

一轉眼 香港已變天
以前維港蔚藍天 而家竟然染紅一片
邊個仲信五十年不變
繁華嘅背面 一次再一次背信棄言
承諾不再兌現
湧現醜陋嘅咀臉 關愛掛咀邊
踐踏我嘅底線 禽獸仲偽裝體面
今日嘅對立面 一幕幕重覆上演
自由被擱淺 先出現衝擊場面
厭倦你嘅偽善 等厭你嘅拖延
當自由不再理所當然
我當然要拆穿你一切謊言
曾經敢怒不敢言
呢個畫面 唔會再出現
妄想再有人搖尾乞憐
過去嘅聲言你一再食言
我哋要改變 唔要歷史重演
將火把重燃 信念會傳遍戰線
手拉手同行肩並肩勇往直前

不怕滅聲 為我城發聲
全民覺醒 全城和應
意志堅定 將信念繼承
洋紫荊會黑暗中綻放光明
不怕滅聲 為我城發聲
全民覺醒 全城和應
風雨飄零 在眾志成城
洋紫荊終有一日雨過天晴

一紙白皮書 當我哋白皮豬
香港是我家 咪 客家佔地主
經過幾多風雨再多干預
請你記住核心價值我哋誓死守住
封建體制下嘅一國兩制
正正充份體現當權者嘅虛偽
人民附予你權位
但權貴用權勢控制
為鞏固地位視人民為奴隸
高度自治 反口變 全面管
高度自視式嘅君主統治 滿佈蒼夷
幾十萬人投票仍然唔代表民意
難道689票又係民意展示
從來真實嘅意見唔被重視
你只會在乎上面同志鍾唔鍾意
可能有一日會禁止所有人唱政治

寫任何題材都要先向上級請示
用河蟹換和諧 禁止一切表態
先洗腦後崇拜 再用利益收買
思想被肢解 公義被活埋
乖乖盲目嘅愛戴就正中佢下懷
被剝奪權利 叫我哋點信你
篩選假普選 試問點會順氣
黑與白 是與非 唔會再信你
為對抗不公義一早做好準備
停止假惺惺嘅聲明 覺醒沉默係罪名
發覺發聲係唯一途徑 路見不平我哋不認命
繼續大聲吶喊爭取屬於我哋嘅公平

不怕滅聲 為我城發聲
全民覺醒 全城和應
意志堅定 將信念繼承
洋紫荊會黑暗中綻放光明
不怕滅聲 為我城發聲
全民覺醒 全城和應
風雨飄零 在眾志成城
洋紫荊終有一日雨過天晴

PUSH

Push